\begin{enumerate}
  \item Dans le repère \repere :
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=0.6cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-4.4,xmax=7.4,ymin=-2.4,ymax=6.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
        ]
        \node[below left] at (0,0) {$O$};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
        \draw[colorPrim,very thick] (-3,3) node[above left] {$A$}
        -- (2,5) node[above right] {$B$}
        -- (6,1) node[below right] {$C$}
        -- (1,-1) node[below left] {$D$}
        -- cycle;
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Il semble que $ABCD$ soit un parallélogramme.
  \item \begin{enumerate}
    \item Coordonnées :
    
    $\V{AB}\vcoord{2-(-3) 5-3}=\V{AB}\vcoord{5 -2}$

    $\V{DC}\vcoord{6-1 1-(-1)}=\V{DC}\vcoord{5 -2}$


    \item Les coordonnées des vecteurs étant égales, on en déduit que $\V{AB}=\V{DC}$
    et donc que $ABCD$ est un parallélogramme.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}